\section{Analyse des minuties complexes}

Nous n'avons malheureusement pas eu le temps de nous occuper des minuties complexes,
qui auraient pris trop de temps à gérer.
Mais cela ne nous a pas empêché de réfléchir à comment nous nous occuperions de cette analyse.


Dans la partie sur l'explication linguistique des minuties,
on a vu qu'il est possible de définir chacune des minuties à partir d'un "assemblage" de minuties élémentaires.
Avec les définitions que l'on a pu faire, on peut définir toutes les minuties complexes à partir de 2 minuties élémentaires.

On aurait donc créé un système qui prend 2 minuties en entré,
et donne les caractéristiques de la minutie complexe (type, position, présence).
Les informations importantes seront donc le type des 2 minuties, leur niveau de présence, la distance entre les 2 minuties, et l'orientation des 2 minuties, l'une par rapport à l'autre.
Pour récupérer l'orientation des minuties, il faut créer un paramètre supplémentaire : l'angle d'une minutie.
En effet on a vu que pour une minutie élémentaire, on compare 12 règles qui correspondent chacune à une orientation particulière.
On pourra donc récupérer l'angle de la minutie en défuzzifiant cette information.
Il sera ensuite possible de calculer la différence d'angle entre les deux minuties, et prendre la valeur absolue.
Ce qui nous permet ensuite de créer une partition floue permettant de definir si
les minuties ont une orientation identique, proche, orthogonale, éloignée...
Nous avions prévu de défuzzifier pour ensuite re-fuzzifier l'information car les angles ne sont pas réguliers et ne représentent pas toujours les mêmes valeurs numériques d'une règle de minutie à l'autre.
Pour ce qui est de la distance, on pourra calculer une distance euclidienne simple,
dont l'unité de mesure correspond à la largeur d'un sillon.

On peut donc ajouter une extension à notre système d'inférence flou \ref{FIS} :

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{FIS-complexe.png}
    \caption{Système d'inférence flou avec minuties complexes}
    \label{FIS-complexe}
\end{figure}

Le type est une variable linguistique donc pas besoin de le modifier.
La présence est une valeur, on pourra prendre la même partition d'entrée que pour la comparaison, avec 2 états, certain et incertain.
Pour l'angle et la distance, il va falloir faire des calculs intermédiaires.
On pourra ensuite faire le partitionnement suivant pour l'angle et la distance :

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{partitionnement-angle.png}
    \caption{Partitions de l'orientation des minuties}
    \label{partition-angle}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{partitionnement-distance.png}
    \caption{Partitions de la distance entre 2 minuties}
    \label{partition-distance}
\end{figure}

À l'aide de toutes ces informations, on pourra définir chacune des minuties complexes.
Mais pour cela, il faut des règles.
Nous n'avons pas pu définir des règles précises mais on aura :

\begin{itemize}
    \item Ilots :
    Il faut 2 terminaisons ET une distance proche OU moyenne, ET une orientation opposée.
    \item Lacs :
    Il faut 2 bifurcations ET une distance proche OU moyenne, ET une orientation opposée.
    \item Les crochets :
    Il faut 1 terminaisons et 1 bifurcation ET une distance proche OU moyenne, ET une orientation opposée OU éloignée.
    \item Les intersections et les ponts :
    Il faut 2 bifurcations ET une distance proche ET une orientation opposée.
    \item Les branchements opposés :
    Il faut 2 bifurcations ET une distance moyenne OU éloignée, ET une orientation opposé OU éloignée.
    \item Les branchements deltoïdes :
    Il faut 2 bifurcations ET une distance proche, ET une orientation identique.
\end{itemize}

Comme il est possible de le remarquer, la définition d'un lac et d'une intersection sont très proches. On aurait pu corriger ce problème en ajoutant un paramètre pour savoir,
non seulement l'orientation, mais aussi si l'un est orienté vers l'autre, en faisant le liens avec la position.
Malheureusement nous n'avons pas eu le temps de définir ce paramètre.
Nous n'avons pas non plus définit les opérateurs utilisés pour cette partie, qui aurait probablement été assez similaire à ceux utilisés dans les systèmes pour identifier les minuties élémentaires.

Les sorties auraient ensuite été les mêmes que pour les minuties élémentaires, avec le type, le taux de présence, et la position selon l'anneau et la section.

